【青年就業】城大工學院畢業生就業率近9成 起薪點平均$2.3萬

應屆中學文憑試（DSE）下月放榜，近年考生在選科和選校方面、畢業後的發展與就業情況，往往成為優先考慮的條件。香港城市大學工學院最近發布2019畢業生就業情況調查，顯示城大工學院畢業生就業率仍達近9成（89.8%），平均起薪點亦達$23,217。

我要做工程狗！

讀engine, 讀城大

原來工程咁好搵

吾城

正常難讀到仆街

冇女讀比人當易讀

所以其實點解可以買唔到樓
當你廢撚到10 年都係23k
當你每個月儲13k, 一年都13 萬
5 年就65 萬

公屋仔買賓州

年年都有傻仔畀人點咗入工程

65萬首期一半都無啦

低撚過警察有幾勁

咁工程算係香港比較唔使渣兜嘅工

工程師起碼係個專業人士

100個畢業最後都唔知有冇10個有牌

唔撚洗供呀傻閪

畢唔到業率近9成

首期都未夠喎 當你儲到首期借9成
過唔過到壓測先?

以前我都會勸吓人，叫啲人唔好揀，而家真係話知佢，一齊嚟加入工程呢個大家庭啦

ee mech 個啲工程都 2.3 萬 ？

女仔先engine先爽
直接變女神

其實有做過都知
呢啲畢業生出路調查
好多人鳩填
有啲人搵20k填12k
有啲人搵16k填50k

有無可能

得23k已經等低
利申今年polyu FG 27k

大把公司開緊19k shitty 工程仲要唔出名 有冇咁高呀

推 抗爭Mind Map #黃色經濟圈 BNO「5+1」 #國際戰線 #聯繫匯率 #特區免簽地位

d數好難全部m1m2
邊有人會讀
中學都冇人想讀

難考係正常

基本入職薪金啦

佢哋覺得比到首期同買左冇分別

m12係少人讀
但入engine嘅好多都有讀

Link呢？搵唔到份調查嘅？

睇你買幾貴
理論上30歲個人工都應該都過左450-500萬樓既壓測
假設公一份婆一份，其實都頂得住

School of Engineering Salary report有23k avg/median?
港大都無啦屌

HKU入唔到政府嘅都去曬MTR CLP 3A2M
CityU 得返啲main con 中資 人工高正常

精算先難考

一年其實有12個月...

個個都覺得
engine=maths
IT =maths
雖然maths都重要 但最重要唔係maths 係

media 狗表示想自殺

啲工程狗好古惑

明明咁高起薪 又扮低薪

HKU 都無 23k

今年City都好撚多offer
咪再吹爆泡

撚有23k咩 吾城出名作數
咪做工程 惡頂到傻

CU

ChinU就收皮啦

真心幾吸引

唔想比人爭飯碗

兩條唔同路線黎 唔洗咁ge

sorry 拉低左

供唔撚到真係跳樓都搞唔掂

咪on9聽人水 入工程
起薪高only
問十個 十個都話有仔女都唔會叫佢地入行

真，寧願首期都比唔起算9數

但女仔升職易過男人

你一定無了解過買樓係點乘數都錯

借到幾成啊通漲又點樓價漲又有日常開支呢

當你照咁儲，十年後仲未儲得成首期，但sorry首期已經係十年前既兩倍起跳

睇錯做Medic

你係啊邊個邊個仔咪有牌
香港考牌圍爐玩

你點知的

工程大壓力到咁
好多人做到中年脫髮
真係辛苦錢黎
女另計啦

我城又然

on9，你番三份工都可以好有錢架下下講錢忽略晒工作量
夠薑做個畢業後5年同10年嘅surveying 睇下咩料

零父幹做工程狗無得輸

記得AL 年代 ee ie ece 收勁低分
但難讀到仆街

政府grad E先開23k
MTR開24.4k
不過唔排除有啲人考紀律部隊/文職officer拉高mean
但city有幾多人夠料考呢啲位

shitty咪又係shitty
無咩理由疫市又反送中
人工都咁高
分分鐘小人有工無人拉低個average

撚有二萬三，最多咪萬九，二萬，又水人入坑

sample size?

升職頂薪又唔講？
班毅進曱甴頂薪得三萬幾

一棟樓當650萬，正常價啦。
咁即係要50年

Main con

造假都唔好造到咁誇張啦。

作數作到仲高過HKU同UST。

咩科

大把做左2-3年都冇2.3萬

成班工程佬驚搶飯碗，i大 fg都20k啦。

問題係你點樣畀到首期，新樓就話借足九成

平均咋
有人做狗都4皮啦

當HKU 2017年都係得 18~20k果陣

當PolyU 2018年都係得18~20k果陣

當UST 2017年得18~19k果陣

吾城工程2018年fresh grad已經平均有23k up 果然係香港一大！！（造假方面）

一間大學為學生為到咁盡郭校長

好港媽feel

HKU入client /政府人工已經係工程界最好pay㗎啦。

唔好再活喺十幾年前嘅年代啦
宜家city年年都大部份人入client 3A2M啦

有城大 冇窮人

利申：城大畢業乞兒

返足六-七日，24小時都係賺錢機遇

30歲人工 衰極都三四萬
買五六百萬 無問題WOR
同期畢業 好多都已經上晒軌道

無咁少呀

好簡單...
自願填學校嘅問卷，低人工/搵唔到工都唔好意思填啦

我畢業8年先呢個價😂😂😂
利申Hku master

好笑嘅係，去到2020年，呢啲數字係無變過

avg $23k？！？！？條數係點計架？

讀工程可以方便移民

sin cos都唔識有三萬
仲要唔驚比人取代
除非中共清洗全部香港人

真咩

行seheme 政府都會補貼一半

利申 2年半前shitty engine 畢業 23k起跳

有料 Client or MC?

我就main con 另外大多數consultant 幾個aa 同政府

成日走入黎9up 唔好老點人啦

連登fg一般都50k起薪 23k唔合格喎

笑撚仆街

main con不嬲人工高d 起西又熱又曬又要食上家氣
反而香港班垃圾Consultant 十鳩幾年都仲係18k請grade

但有無source 到底乜科可以拉到個average 咁高

50年就$650萬，岩岩買到

Aecom 比個offer我19.5k
我完scheme就跳去第2個field 所以選人工高既

唔好以為連登成日笑鳩Shitty Shitty嘅學生就廢先得㗎
Shitty Engine Dse未必叻
但做嘢能力絕對唔差甚至有啲比三大嘅讀死書嗰批勁醒
利申三大N展有十幾個Shitty grad同事

Bse

我個陣科Engine 班同學FG 都係13-15k 呢個range講緊都係2 3年前既事
依家都未到23k

其實點解城大工程咁高好多因為本科嘅工俾三大爭晒
變咗佢哋轉啲嗰關工程事eg. IT, 入境海關, bank etc.
咪會拉高咗
但工程入面識好多讀Civil Building Sci 都搵26-27k

下 咁誇

其實好多都做返本行 要入100%入到
有scheme行係好多人爭
Building civil bse ee 仲有Archi 都過20k

其他environment/bio就唔過 多數去第二到做
其實23k算係average 唔好眼界咁細
教院都一堆2xk

同埋大把city engine去咗銀行/MNC MT GT
呢批都拉高哂

銀行tellers 都開18k起 GT MT都多做紀律部隊都有
個stat可以作 畢左業會問 但多數會打返比僱主問下

其實依家hku engine一大半fg係asso升上去
Hku既優勢已經冇十年廿年前咁大啦
唔好再活係十年前啦

認同你嘅

屌睇得多連登仲以城大真係shitty 原來咁撚勁

咁似正苦保就業嘅

Unemployment rate > 10%
咁都有得威？？